二手居屋買賣合約登記統計分析 (2017年3月份)

3月份買賣金額錄20.17億元 創七個月新高

第一季買賣錄1,198宗 創四個季度新低

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，2017年3月份的二手居屋買賣合約登記(包括居屋自由市場及第二市場)錄得485宗，總值20.17億元，較2月的365宗及14.96億元，分別上升32.9%及34.8%。金額是創2016年8月21.13億元後的七個月新高，宗數是創2016年11月506宗後的四個月新高。反映新春後樓市氣氛轉趨活躍，樓價向升，刺激買家的置業意欲，帶動二手居屋交投連升兩個月。

按金額分類方面，2017年3月份價值二百萬元或以下的二手居屋買賣升幅最多，錄16宗，按月上升1.0倍。價值四百萬元以上的買賣錄255宗，按月上升47.4%。價值三百至四百萬元的買賣錄184宗，按月上升21.1%。不過，價值二百至三百萬元的買賣錄得跌幅，3月錄30宗，按月下跌6.3%。

2017年3月份有2宗價值七百萬元以上的二手居屋買賣登記個案，有1宗更打入歷年高價成交榜之內。鰂魚涌康山花園10座中層G室單位，成交價錄775.0萬元，創歷年第七高。南區龍欣苑龍騰閣(B座)中層1室單位，成交價錄736.0萬元。

2017年3月份沙田穗禾苑及屯門兆禧苑各錄13宗買賣登記，並列榜首位置，分別總值5,027.7萬元及4,192.0萬元。馬鞍山富寶花園及天水圍天頌苑，同樣錄9宗，分別總值3,518.0萬元及3,074.8萬元。

按季方面，2017年第一季二手居屋買賣合約登記(包括居屋自由市場及第二市場)錄得1,198宗，總值49.32億元，較2016年第四季的1,317宗及52.19億元，分別下跌9.0%及5.5%。數字是自2016年第一季的791宗及27.20億元之後，創四個季度新低。受到新春前二手市況持續淡靜影響，今年首季二手居屋登記回軟。